[創業JJ]競價網站用咩寫好?

Web Server用Nginx啦
database用MySQL夠唔夠做?
如果要實時價格更新(對過千用戶)，
洗唔洗用redis 加RabbitMQ？

Mariadb

留名學野

死開啦肥屍

去幫google粵語翻譯手啦
得果度要你咋

某程度上唔係好關RabbitMQ事

用MySQL做呢啲嘢永遠最驚係寫得唔夠快俾人鎖table鎖row
最後都係諗點做sharding同unsharding

Redis嗰啲都可以一試但一crash咗爆咗memory你就大鑊

可以用redis 呢d 做cache既 db, 又快，又可以跨地區shard

咁如果我想寫個交易網站，有sell order同buy order ，應該用咩會確保到high loading都唔會鎖table鎖row?仲要唔只一種商品嘅交投，係十幾個

mongodb

redis 同memcached 邊個會好啲？

nosql

標準答案應該係 it depends
報價，落order，report，payment，notification分開不同慨microservice, 按照佢哋ga 需要揀 architecture
例如CAP theorem
落order要準要consistency, 用mysql, redis都ok
報價就要High availability
report就要partition tolerance

個問題明明係問用咩寫
用Nginx 寫？用MySQL寫？
你淨係講左裝D咩software咋喎

Frontend backend用咩language用咩framework?
用D realtime database會唔會比較好
Firebase or rethinkdb

搭單問 如果用c#寫app , 類似股票報價app,會steaming price. 同有price list for different quotes.

一般會用咩db 同如果想儲埋d price data 應該點做？

同意

steaming 唔洗儲history, 用DB會好無謂
讀寫DB會增加delay，而斷線後重新連接，個價都冇左啦，send黎都冇用

咁可唔可以分開兩part, streaming for 報價
跟住save 低every minute 既 open high low close落db?

搭單想問
如果唔用oauth既情況 自己roll authentication
咁應該點做?

淨係聽過點做, 未落寫自己整過
-> user register
-> server hash password & generate access token
-> return token to client
(or login -> compare hashes -> return token)
-> client use token for CRUD
-> server check token -> if ok then CRUD

咁每個db都要store個token?
但有啲db本身有得support user account
例如

最最基本淨係用1種backend language + 1個database
會唔會唔同language/database有完全唔同既做法?

同埋如果用oauth又係點做?

我只係講比較似樣既enterprise financial system

一般會用兩層db
一層caching db (memcache or redis)，另一層persistent db (Oracle/ MSSQL)
跟住夾一個application將 caching db啲嘢抄落persistent db

MySQL唔係唔得，但high IO有機會爆buffer pool（非常容易爆）
當然你係FB可能你有自己辦法搞啦
Postgres唔知，聽講High IO都頂得下但無聽過人試過
但可能read write相對慢

同意，係個 steaming server 做 producer, 然後係用第二個 server 做 consumer, 儲低 save 落DB

通常database 會係防火牆入面，唔比人access，因為佢哋係防止ddos方面好弱
而authentication方面, stack overflow 幫到你

留意一下time series database

Oauth 其實係一種concept 只要有返回token 俾client. Client 拎住呢條token 拎到server resources 就係Oauth

Token 點生出黎 取決於你自己想法 唔一定要生token save 入server. 有可能你係將prefix +password +postfix ...etc hash 左變token return 到client

即係db要同api喺同一個local network?

同埋就咁睇RethinkDB
因為要做real-time feature
所以要client 直接連db
咁係咪用佢db嘅authentication 係最好？